{"pageProps":{"question":{"id":19,"type":"policy","number":9,"question":"ความปลอดภัยบนท้องถนนของคนกรุงเทพฯ จะดีขึ้นได้อย่างไร กับอำนาจผู้ว่าฯ กทม. ที่มีจำกัด","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":300,"text":"“ในฐานะที่เป็นคนถือครองกล้องวงจรปิด ต้องพร้อมทำตัวเป็นเจ้าทุกข์ ให้กับประชาชน กทม. ต้องรวบรวมหลักฐานตรงนั้น ประสานงานกับกองบังคับการตำรจจราจร ในการบังคับใช้กฎหมาย”"},{"id":326,"text":"“คนบังคับใช้กฎหมายคือตำรวจ คือถ้าจะให้ดีสุดควรจะเป็นหน่วยเดียวกัน แต่ถ้าไม่สามารถทำได้ กรุงเทพมหานครเราก็จะสนับสนุนเรื่องของกายภาพในการซ่อมแซมสภาพถนน หรือว่าติดป้ายสัญญาณจราจรไฟกะพริบ ไฟเตือน ป้ายแจ้งเตือน มันจะทำให้จุดเสี่ยงทางด้านกายภาพลดลง”"},{"id":352,"text":"“ตั้งแต่วันแรกๆ เลย ผมจะสั่งการให้สังคายนาทางม้าลาย ทางเท้า เราต้องรู้ก่อน วันนี้เราเจออะไรบ้าง โดยเฉพาะพื้นที่เปราะบางก็คือ โรงเรียน โรงพยาบาล ชุมชน ตลาด เสี่ยงสุดๆ เลย ท่านจะได้เห็นความเปลี่ยนแปลง”"},{"id":378,"text":"“โครงสร้างที่ถูกต้องตามมาตรฐานชัดเจน การบังคับใช้กฎหมายที่เอาจริงเอาจัง และการใช้ Soft Power สร้างจิตสำนึก”"},{"id":404,"text":"“ประชาชนทุกคนต้องมีสิทธิเท่าเทียมกันในการจราจร สัญจรไปมาบนท้องถนนของ กทม. ได้อย่างปลอดภัย เพราะฉะนั้นกล้อง CCTV จะต้องอำนวยความสะดวกให้ตำรวจ หรือให้ผู้ที่เกี่ยวข้องที่เข้ามาดูสามารถที่จะดูข้อมูลได้ไม่ใช่เฉพาะกับคดีดังๆ เท่านั้น”"},{"id":430,"text":"“ถ้าผมกลับมาเป็นอีกรอบผมจะทำการจราจรแบบอัจฉริยะเลย จะบอกได้เลยว่าแยกหน้านั่นรถโล่งแล้วนะ ตรงนี้ติดอยู่รีบปล่อยไปเยอะๆ เลยแล้วสั่งการ มันจะมีศูนย์สั่งการอยู่เลย”"}]},"questionList":[{"id":1,"type":"exclusive","number":null,"question":"ทำไม คนกรุงเทพฯ ต้องเลือกคุณเป็นผู้ว่าฯ กทม.","description":"","nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":317,"text":"ให้เวลาไม่เกิน 10 นาที ทำไมคนกรุงเทพฯ ต้องเลือก 'สกลธี ภัททิยกุล' เป็นผู้ว่าฯ กทม."},{"id":343,"text":"ให้เวลาไม่เกิน 10 นาที ทำไมคนกรุงเทพฯ ต้องเลือก 'สุชัชวีร์ สุวรรณสวัสดิ์' เป็นผู้ว่าฯ กทม."},{"id":369,"text":"ให้เวลาไม่เกิน 10 นาที ทำไมคนกรุงเทพฯ ต้องเลือก 'ชัชชาติ สิทธิพันธุ์' เป็นผู้ว่าฯ กทม."},{"id":395,"text":"ให้เวลาไม่เกิน 10 นาที ทำไมคนกรุงเทพฯ ต้องเลือก 'น.ต. ศิธา ทิวารี' เป็นผู้ว่าฯ กทม."},{"id":421,"text":"ให้เวลาไม่เกิน 10 นาที ทำไมคนกรุงเทพฯ ต้องเลือก 'พล.ต.อ. อัศวิน ขวัญเมือง' เป็นผู้ว่าฯ กทม."},{"id":291,"text":"ให้เวลาไม่เกิน 10 นาที ทำไมคนกรุงเทพฯ ต้องเลือก 'วิโรจน์ ลักขณาอดิศร' เป็นผู้ว่าฯ กทม."}]},{"id":2,"type":"lifestyle","number":1,"question":"คุณคิดอย่างไรกับคำว่า Work-Life Balance","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":308,"text":"“ไม่ใช่แค่ไปพร่ำบ่นว่าคุณต้องสร้าง Work-Life Balance แต่เมืองไม่ได้ช่วยอำนวยความสะดวก และไม่ได้ช่วยเป็นกลไกในการแก้ปัญหาให้ทุกคนมี Work-Life Balance”"},{"id":334,"text":"“เวลาทำงานก็จะไม่จมกับมัน ไม่เครียด แล้วก็จะมีเพื่อนฝูงเยอะ เพราะฉะนั้นความเครียดจากการทำงาน หรือทำงานจนไม่ไหวจะไม่มี”"},{"id":438,"text":"“ผมจะแยกเป็น 3 ส่วน คืองาน เวลาพักผ่อนเป็นตัวของตัวเอง แล้วก็สิ่งที่สำคัญที่สุดส่วนที่ผมสบายอกสบายใจผมก็จะอยู่กับครอบครัว”"},{"id":360,"text":"“สำหรับคนที่ทำงานหนักๆ อย่างผม ยากสุดๆ นะครับ แต่ที่สุดเลยที่ผมต้องมีวินัยมากก็คือเรื่องอาหารการกิน แล้วก็เรื่องการออกกำลังกาย”"},{"id":386,"text":"“ชีวิตเหมือนโถแก้วที่ใส่หิน กรวด และทราย คุณก็ต้องเอาหินหรือสิ่งที่สำคัญที่สุดในชีวิตใส่ลงไปก่อน เช่น สุขภาพ ครอบครัว งาน ส่วนทรายก็คือเรื่องไร้สาระ แต่ถ้าเราไม่บาลานซ์คือเอาทรายใส่ไปก่อน สุดท้ายสิ่งสำคัญในชีวิตก็ไม่มีที่ใส่ในขวดแก้ว”"},{"id":412,"text":"“ให้เวลากับครอบครัวให้มาก ในขณะเดียวกันเราก็จะไม่เสียในเรื่องงาน การบาลานซ์ในเรื่องของการทำงานและการใช้ชีวิตเป็นสิ่งสำคัญที่สุดของคน”"}]},{"id":3,"type":"lifestyle","number":2,"question":"หนังสือในดวงใจที่อยากแนะนำให้คนอื่นอ่านคือเล่มไหน","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":309,"text":"“หนังสือตาสว่าง 2 เล่ม คือ ดาบมังกรหยก และ กระบี่เย้ยยุทธจักร มันทำให้มีภูมิคุ้มกันกับคำว่าคนดี แล้วก็ไม่เคยเชื่อว่าใครที่มันยังอาจสถาปนาตัวเองเป็นคนดี แล้วมันจะถืออภิสิทธิ์มาสร้างกติกาอะไรหรือมายึดอำนาจอะไรทุกอย่าง”"},{"id":335,"text":"“หนังสือที่เกี่ยวกับมีกึ่งๆ ความเป็นเศรษฐกิจที่ชอบเลยก็คือจะอ่านของ อ.วรากรณ์ สามโกเศศ กับของพี่หนุ่มเมืองจันท์”"},{"id":439,"text":"“หนังสือแนะนำอ่านอะไรก็ได้ที่มันเป็นประโยชน์ก็อ่านไปเถอะ แต่ตัวผมอ่านหนังสือพิมพ์วันหนึ่งหลายฉบับ”"},{"id":361,"text":"“พระมหาชนก พระราชนิพนธ์ในรัชกาลที่ 9 เรื่องนี้ดีมากนะครับ สอนได้ทุกวัยโดยเฉพาะคนรุ่นใหม่ๆ ให้เห็นว่าจะทำอะไรแล้ว ทำให้สุดความสามารถ ทำให้สุดๆ เถอะ สุดท้ายแล้วปัญหาจะคลี่คลายไปเอง” "},{"id":387,"text":"“Think Again ของ Adam Grant อ่านหนังสือเล่มนี้เราจะรู้เลยว่าความขัดแย้งในบ้านเรามันแก้ได้ แต่มันต้องเริ่มจากวิธีคิด”"},{"id":413,"text":"“Livable Japan ใส่ใจไว้ในเมือง คิดว่าเป็นการจุดประกายแล้วก็นำข้อคิดมาใช้ในการพัฒนาเมืองของเราได้”"}]},{"id":4,"type":"lifestyle","number":3,"question":"ถ้าเลือกเป็นซูเปอร์ฮีโร่ได้ 1 ตัว อยากเป็นอะไร เพราะอะไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":310,"text":"“นินจานารูโตะ จะมีวิชาแยกเงาพันร่าง แต่ละตัวที่เป็นร่างแยกที่ไปฝึก ปรากฏว่าความรู้ที่ได้จากการลองผิดลองถูกเวลาร่างมันกลับมาที่ตัว องค์ความรู้มันกลับมาที่ตัวนะ มันสะท้อนให้ผมว่า เราต้องมีร่างแยกหลายๆ ตัว เพื่อรับฟังคนหลายๆ คน”"},{"id":336,"text":"“แบทแมน มันผสมผสาน มีทั้งแก็ดเจ็ต มีทั้งวิถีชีวิตที่ดูลึกลับซับซ้อน แล้วก็ดูเท่ดี”"},{"id":362,"text":"“โทนี สตาร์ก Iron Man เขาเป็นวิศวกรเหมือนกัน เป็นตัวของตัวเอง แล้วก็มีความเชื่อว่าเขาเปลี่ยนโลก”"},{"id":388,"text":"“ธานอส ผมว่ามันมีปรัชญาแฝงอยู่นะ อาจจะมี 3 เรื่อง คือ สิ่งแวดล้อม ความยุติธรรม และการไม่หวังในอำนาจ” "},{"id":440,"text":"“แบทแมนเป็นไอดอลของผมแต่มันต่างกัน แบทแมนเขาเป็นลูกมหาเศรษฐี ออกไปช่วยคนแล้วก็กลับเข้าบ้าน แต่ผมเป็นลูกคนจน สมัยก่อนผมทำคดีเสร็จแล้วผมก็ไม่ได้ไปแถลงข่าว ผมก็กลับบ้านไปหาครอบครัว”"},{"id":414,"text":"“กัปตันอเมริกา เขาไม่ได้เก่งที่สุดใน Avengers แต่เขาคือคนที่สามารถรวมเอาสุดยอดคนที่เก่งๆ ทั้งหลายแหล่มาทำงานร่วมกันได้ และเป็นแกนในการประสานทุกส่วนให้ภารกิจสำเร็จลุล่วงได้”"}]},{"id":5,"type":"lifestyle","number":4,"question":"คุณคิดว่าคุณเกิดมาเพื่ออะไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":311,"text":"“ทำตามความฝันของตัวเองไปเรื่อยๆ นะครับ จนกว่าจะหมดลมหายใจ ความฝันก็แปรเปลี่ยนไปตามกาลเวลา มันสนุกดีนะกับการวิ่งตามความฝันไปเรื่อยๆ พบกับความฝันรูปแบบใหม่ๆ ไปเรื่อยๆ”"},{"id":337,"text":"“นั่งคิดตอบตัวเองอยู่เสมอ ซึ่งถึงทุกวันนี้ก็ยังตอบไม่ได้ แต่ก็ตั้งใจว่าจะใช้ชีวิตให้ดีกับโลกใบนี้มากที่สุด คือจะไม่เป็นภาระกับสังคม”"},{"id":363,"text":"“สำหรับผมเราเกิดมาเพื่อทำกรรมดี กรรมดีนี่ก็หมายความว่าทำดีๆ ต่อตัวเอง และทำกรรมดีต่อคนอื่นด้วยนี่แหละครับ”"},{"id":389,"text":"“เกิดมาเพื่อดูแลครอบครัว ดูแลคนที่เรารัก”"},{"id":441,"text":"“มีงานทำแล้ว ประสบความสำเร็จแล้ว สิ่งที่เหลือต่อไปคือผมคิดว่าเราแทนคุณแผ่นดินกันดีไหม”"},{"id":415,"text":"“ผมคิดว่าคนเราเกิดมาต้องเหลือสิ่งใดที่เป็นข้อดีให้กับคนรุ่นหลังได้จดจำ แล้วก็ระลึกถึงเราเมื่อยามที่เราจากไป” "}]},{"id":7,"type":"attitude","number":1,"question":"คุณคิดอย่างไรกับการรัฐประหาร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":304,"text":"“มันคือการโกหกหลอกลวงของโจรที่ปล้นเอาอำนาจของประชาชนไป การรัฐประหาร 2557 เกิดขึ้นเมื่อวันที่ 22 พฤษภาคม และการเลือกตั้งผู้ว่าฯ  กทม. ก็จะเกิดขึ้นในวันที่ 22 พฤษภาคม 2565 มันจะเป็นโอกาสที่คนกรุงเทพมหานครปลดอำนาจเผด็จการ”"},{"id":434,"text":"“ผมไม่เห็นด้วย เพราะประเทศเราเป็นประเทศประชาธิปไตย ผมไม่เห็นด้วยกับการรัฐประหารอย่างแน่นอน”"},{"id":330,"text":"“ผมว่าขึ้นอยู่กับเหตุผลแต่ละครั้งว่าทำเพราะอะไร ทำไปแล้วเป็นอย่างไร ซึ่งคงวัดทุกครั้งเหมือนกันไม่ได้ แต่ว่าสิ่งที่ผมคิดเลยว่าหลังจากนี้มันไม่ควรจะต้องมีรัฐประหารแล้ว”"},{"id":356,"text":"“การปกครองในระบอบประชาธิปไตยจะให้เข้มแข็งและเติบโตได้ มันต้องไม่มีเรื่องพวกนี้”"},{"id":382,"text":"“มันไม่ใช่วิธีแก้ปัญหาเลย แล้วมันก็เป็นต้นเหตุของปัญหาหลายๆ เรื่อง ณ ปัจจุบันนี้”"},{"id":408,"text":"“ผมไม่ได้มีความรู้สึกขัดแย้งกับองค์กรทหาร ทหารส่วนใหญ่ไม่ได้เห็นด้วยนะครับ ผมเชื่อมั่นอย่างนั้น แต่ว่าหน้าที่เขาจำเป็นต้องปฏิบัติตามคำสั่งของผู้บังคับบัญชา ในเมื่อผมเป็นทั้งทหารและเป็นนักการเมือง ก็อยากจะสื่อไปถึงพี่น้องข้าราชการทหารทุกท่านว่ากลไกทุกอย่างทางการเมืองสามารถแก้ไขด้วยการเมือง”"}]},{"id":8,"type":"attitude","number":2,"question":"คุณคิดอย่างไรกับคำว่าสลิ่มและสามกีบ","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":305,"text":"“สลิ่ม สามกีบ ควายแดง หรือคำอะไรก็แล้วแต่ก็คือประชาชน ผมคิดว่าเราต้องรับฟังเสียงทุกเสียงอย่างรอบคอบรอบด้าน เพราะผมเชื่อว่าทุกคนสามารถเปลี่ยนความคิดความเห็นไปได้ตามกาลเวลา”"},{"id":331,"text":"“ผมว่ามันเหมือนเป็นการเหยียดเขา มันควรจะต้องเคารพความคิดของแต่ละคน เพราะเหรียญมีสองด้าน คนจะคิดเหมือนกันทุกอย่างมันคงเป็นไปไม่ได้”"},{"id":357,"text":"“จริงๆ แล้วก็ไม่เข้าใจความหมายจริงๆ ของคำนี้ แต่ว่าไม่อยากให้สังคมไทยไปตั้งชื่อ ตั้งฉายา แล้วก็ไปแสดงการด้อยค่าคนที่เห็นต่าง”"},{"id":435,"text":"“เราหาทางอื่นที่มันคุยด้วยกันดีๆ ดีไหม มันเหมือนไปดูหมิ่นเขา ไปเรียกเขาว่าเป็นอย่างโน้นอย่างนี้ คนไทยด้วยกันนะครับ ผมว่าให้เกียรติกันดีกว่า”"},{"id":383,"text":"“ผมเชื่อว่าในสังคมมันไม่ใช่ขาวกับดำ ไม่ใช่ศูนย์กับหนึ่ง มันมีความเฉดของสีเทา เพราะฉะน้ันในเรื่องหนึ่งไม่ใช่ว่ามีแค่ศูนย์กับหนึ่ง แต่มันมีเฉดตรงนี้อยู่”"},{"id":409,"text":"“คำว่าสลิ่มหรือจะสามกีบอะไรก็แล้วแต่ มันเป็นวาทกรรมที่แต่ละฝ่ายเรียกฝ่ายตรงข้าม ซึ่งจริงๆ แล้วเราควรที่จะมาหันหน้าคุยกัน แล้วก็มาพูดว่าเราจะร่วมมือกันในการทำให้ประเทศไทยของเราฝ่าวิกฤตที่ไม่เกี่ยวกับภาวะทางการเมืองเลย ณ ปัจจุบันนี้ไปได้อย่างไร”"}]},{"id":9,"type":"attitude","number":3,"question":"คุณเคยเข้าร่วมการชุมนุมทางการเมืองหรือไม่ ทำไมถึงไป","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":306,"text":"“พ.ศ. 2553 การชุมนุมเสื้อแดง มันเป็นความภาคภูมิใจนะครับที่เป็นส่วนหนึ่ง เป็นจุดสีแดงเล็กๆ ในหน้าประวัติศาสตร์การเมืองไทย”"},{"id":332,"text":"“ชุมนุมของ กปปส. เมื่อ พ.ศ. 2557 สมัยนั้นคิดว่ามันเป็นอุดมการณ์ของเรา เหมือนกับเราต่อสู้กับอะไรสักอย่างหนึ่งที่เราคิดว่ามันไม่ถูกต้อง”"},{"id":436,"text":"“ตั้งแต่เกิดมาก็ยังไม่เคยไปเข้าร่วมชุมนุม แต่ว่ามีแต่เข้าไปดูแลกลุ่มผู้ชุมนุม” "},{"id":358,"text":"“ไม่เคย ผมเชื่อว่ามันแสดงออกได้หลายทาง ไม่ว่าจะเป็นการเลือกตั้งหรือการแสดงความคิดเห็น”"},{"id":384,"text":"“การร่วมชุมนุมมันก็เป็นการอัปเดตความคิด ข้อมูล แล้วก็ดูสภาพจริงว่าบรรยากาศเป็นอย่างไร”"},{"id":410,"text":"“ผมไม่เคยมีความคิดขัดแย้งกับม็อบใดๆ ผมเคยเข้าไปที่ม็อบ ไปที่เวทีแค่ครั้งหนึ่งตอนปลดล็อกบ้านเลขที่ 111 ไปยืนอยู่ข้างเวทีสักประมาณ 10-15 นาที เพราะว่าทั้งพรรคบอกว่าความเป็นยูนิตี้ปลดล็อกแล้วคุณต้องไปแสดงตน ผมก็ไป หลังจากนั้นผมก็กลับบ้าน”"}]},{"id":10,"type":"policy","number":1,"question":"สิ่งแรกที่จะได้เห็นหากคุณเป็นผู้ว่าฯ กทม. คืออะไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":318,"text":"“ผมจะเข้าไปดูก่อนเลยว่าโครงการไหนสำคัญและจำเป็นเร่งด่วนแค่ไหน ถ้ามันไม่จำเป็นเร่งด่วนก็อาจจะเอาเงินในส่วนนั้นไปปรับเป็นโครงการอื่นที่มันได้ประโยชน์กับประชาชนมากกว่า”"},{"id":344,"text":"“ต่อสู้กับโควิดและการดูแลผู้ป่วยโควิดอย่างเข้มข้นมากกว่านี้”"},{"id":370,"text":"“เปลี่ยนวิธีคิดของบุคลากร กทม. แล้วก็ต้องเปลี่ยนวิธีบริหารจัดการ คือเพิ่มประสิทธิภาพในการบริหารจัดการให้ตอบสนองต่อประชาชนให้เร็วขึ้น ซึ่งอันนี้ก็ไม่ได้ใช้งบประมาณอะไร สามารถทำได้ทันที”"},{"id":396,"text":"“เปลี่ยนมายด์เซ็ตของข้าราชการกรุงเทพมหานครให้เป็นคนที่ทำงานเพื่อประโยชน์สูงสุดของคนกรุงเทพฯ ทุกคนจะได้รับมาตรฐานเดียวกัน”"},{"id":422,"text":"“สิ่งแรกเรื่องน้ำเลย เป็นปัญหาที่มันจุกอก ไม่ว่าจะตัวผู้บริหารกรุงเทพมหานครและคนกรุงเทพฯ ก็จะปวดหัวมากเกี่ยวกับเรื่องปัญหาน้ำท่วม”"},{"id":292,"text":"“1 ชั่วโมง 2 ชั่วโมงแรก คือการไปขอกุญแจเซฟแล้วไปเปิดเซฟครับ เอาร่างสัญญาต่ออายุสัญญาสัมปทานรถไฟฟ้าสายสีเขียวออกมาเปิดเผยให้กับประชาชนได้รู้ ว่าทำไมมันถึงเป็นสัญญาณลึกลับดำมืดแบบนี้” "}]},{"id":11,"type":"policy","number":2,"question":"ถ้าเลือกทำนโยบายได้แค่ข้อเดียวจะเลือกทำอะไร เพราะอะไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":319,"text":"“ผมจะทำเรื่องการขนส่งสาธารณะให้มันดีกว่านี้ เพราะว่าจากการเก็บข้อมูลของผม จุดที่พี่น้องชาวกรุงเทพฯ เบื่อที่สุดคือเรื่องของการจราจร”"},{"id":345,"text":"“ข้อเดียวไม่ได้หรอกครับ เพราะว่ากรุงเทพฯ นั้นหนักหนาทุกข้อจริงๆ”"},{"id":371,"text":"“ตัวหลักเราคือเรื่องบริหารจัดการดี ซึ่งมันเป็นหัวใจของทุกเรื่อง เพราะฉะนั้นผมว่าก็ต้องดูเรื่องบริหารจัดการให้ดี เอาประชาชนมาเป็นที่ตั้ง ใช้เทคโนโลยีที่เหมาะสมในการบริหารจัดการ ลดเรื่องการทุจริตคอร์รัปชัน\""},{"id":397,"text":"“ปรับระบบการศึกษาของโรงเรียน กทม. ให้ดีที่สุด จะทำให้โรงเรียน กทม. ได้มาตรฐานที่คนทั่วไปมีความเชื่อมั่นว่าลูกของเขาจะเข้าโรงเรียน กทม. จะเข้าโรงเรียนรัฐบาล หรือจะไปเข้าโรงเรียนเอกชน ทุกโรงเรียนมีศักยภาพเท่าๆ กัน”"},{"id":293,"text":"“นโยบายข้อเดียวที่อยากจะทำที่สุดก็คือการจัดสรรงบประมาณนะครับ กันออกมาให้เป็นงบที่ประชาชนเลือกเอง”"},{"id":423,"text":"“ถ้าเลือกจริงๆ ก็คงต้องตัดสินใจเรื่องการรักษาพยาบาลก่อน คนเราบางทีทำงานมาทั้งชีวิต เก็บเงินมาทั้งชีวิตมาถึงแก่ เจ็บไข้ได้ป่วยแล้วไม่มีที่รักษาพยาบาล”"}]},{"id":12,"type":"attitude","number":4,"question":"สิ่งที่คนเข้าใจผิดมากที่สุดเกี่ยวกับผู้ว่าฯ กทม. คืออะไร คุณจะแก้ไขความเข้าใจให้ถูกต้องได้อย่างไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":307,"text":"“ข้ออ้างที่ผู้ว่าฯ มักจะใช้มากที่สุดคือ ผู้ว่าฯ  กทม. ไม่มีอำนาจ ต้องถามอย่างนี้ก่อนว่า ทำไมคนถึงชอบอ้างว่าผู้ว่าฯ ไม่มีอำนาจ เพราะว่ามันเป็นข้ออ้างที่ผู้ว่าฯ สามารถใช้ปฏิเสธความรับผิดชอบได้ไง”"},{"id":333,"text":"“เข้าใจว่าผู้ว่าฯ กทม. ทำได้ทุกอย่าง อะไรที่เกิดขึ้นในกรุงเทพฯ เป็นอำนาจของผู้ว่าฯ กทม. ทั้งหมด แต่ว่าในอนาคตถ้ามีการเพิ่มอำนาจให้ผู้ว่าฯ มากขึ้น ปัญหาต่างๆ จะแก้ได้ง่ายกว่านี้”"},{"id":359,"text":"“หลายคนอาจตอบว่าคนกรุงเทพฯ คงเข้าใจผิดนะว่าผู้ว่าฯ กทม. นี่ทำได้ทุกอย่าง เขาอาจจะไม่ได้เข้าใจผิดก็ได้ แต่เขาไม่รู้จะไปบ่นหรือไปบอกใคร กำลังจะบอกว่าถึงแม้ว่าเราอาจจะไม่มีอำนาจหน้าที่โดยตรง แต่ผู้ว่าฯ กทม. อย่างไรก็ต้องแก้ปัญหาพวกนี้”"},{"id":437,"text":"“คนเข้าใจว่าผู้ว่าฯ กทม. จะทำได้ทุกอย่าง…อำนาจหน้าที่ของผู้ว่าราชการกรุงเทพมหานครมันไม่สามารถที่จะปฏิบัติด้วยตัวคนเดียวได้”"},{"id":385,"text":"“คนเข้าใจว่าผู้ว่าฯ กทม. มีอำนาจล้นฟ้า จะแก้ปัญหาทุกอย่างได้ ผมว่าก็ต้องบอกความจริงประชาชน อย่าไปเสนอนโยบายอะไรที่มันเกินความเป็นจริง”"},{"id":411,"text":"“การจราจร จริงๆ แล้วอำนาจผู้ว่าฯ กทม. มีน้อยมาก แต่ว่าจำเป็นที่ต้องไปดูแล แล้วก็ต้องยอมรับว่าเวลารถติดคนก็จะด่าผู้ว่าฯ กทม. เพราะฉะนั้นถ้าไม่อยากโดนด่าก็ไปช่วยเขาแก้ไข ไปประสานงานกับหน่วยงานอื่น”"}]},{"id":13,"type":"policy","number":3,"question":"คุณแตกต่างจากผู้ว่าฯ กทม. ที่ผ่านมาอย่างไร ที่ทำให้นโยบายของคุณประสบความสำเร็จ","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":294,"text":"“ผมคิดว่าผมเป็นคนที่กล้าแตะใจกลางของปัญหา กล้าแตะต้นตอของปัญหา ปัญหาที่เวลาเราแตะคือนายทุนเครือข่ายอุปถัมภ์”"},{"id":320,"text":"“การบริหารแต่ในออฟฟิศมันจะไม่เห็นปัญหาจริง ผมจะแตกต่างจากเดิม เพราะไม่ว่าจะเป็นการลงพื้นที่ไปดูปัญหาที่หน้างาน แล้วก็ไปเจอกับปัญหา ไปเจอคนทำงาน ซึ่งนอกจากเราจะเห็นความต้องการของประชาชนอย่างแท้จริง อาจจะไปเจอปัญหาอื่น และเห็นปัญหาของคนทำงานด้วยว่ามันติดขัดตรงไหน”"},{"id":346,"text":"“การใช้เทคโนโลยีเข้ามาในการบริการประชาชนและแก้ปัญหาซ้ำซาก ตรงนี้แหละครับคือความแตกต่างและความได้เปรียบ”"},{"id":372,"text":"“นโยบายของเราตอบโจทย์ ทำได้จริง ไม่เพ้อฝัน ประชาชนมีส่วนร่วมในการกำหนดนโยบาย กำหนดงบประมาณ และเลือกคนที่เหมาะสม ให้ทรัพยากรที่เหมาะสมไปทำ แล้วก็ติดตามประเมินผล”"},{"id":398,"text":"“ผมจะทำในสิ่งที่ผู้ว่าฯ คนอื่นไม่เคยทำ และผมก็มีคุณสมบัติ มีความคิด มีประสบการณ์ที่แตกต่างจากผู้ว่าฯ กทม. คนอื่นๆ ที่ผ่านมาของไทย”"},{"id":424,"text":"\"นโยบายมันดีทั้งหมดเลยนะ แต่สิ่งที่สำคัญมันไม่มีใครนำไปสู่การปฏิบัติ คลองสวยน้ำใสพูดกันมาตั้งแต่ปี 34-35 แล้วมันยังไง แต่ผมนำมาสู่การปฏิบัติ”"}]},{"id":14,"type":"policy","number":4,"question":"เป็นไปได้ไหมว่าวันหนึ่งกรุงเทพฯ จะรถไม่ติด","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":321,"text":"“อย่างผมผมก็ใช้รถส่วนตัว แต่ถ้ามีทางเลือกที่สะดวกและง่ายกว่าในการใช้รถสาธารณะผมก็ยินดีที่จะใช้รถสาธารณะ เพียงแต่ว่าต้องไปสู่จุดนั้นให้ได้ในการที่จะเข้าถึงได้สะดวก แล้วก็ด้วยราคาที่คนสามารถรับได้”"},{"id":347,"text":"“เมืองอื่นทั่วโลกที่เคยรถติดยิ่งกว่าเราเขาแก้ไปได้แล้ว กรุงเทพฯ ทำไมจะทำไม่ได้ล่ะครับ” "},{"id":399,"text":"“กรุงเทพฯ รถจะไม่ติดเป็นไปได้ครับ อันนี้ไม่ได้เพ้อฝันนะครับ ถ้าทำตามที่พูดมาอย่างน้อยก็ต้องบรรเทาเบาบางไปกว่าปัจจุบันเกินครึ่ง”"},{"id":373,"text":"“เราอย่าเอารถติดเป็นตัวตั้ง เพราะหัวใจคือคนจะเดินทางสะดวกขึ้นได้ เมืองต้องมีระบบขนส่งสาธารณะที่มีคุณภาพ ซึ่งอันนี้ไปได้ แต่ว่าต้องมีการร่วมมือกันอย่างจริงจังจากหลายภาคส่วน”"},{"id":425,"text":"“ผมจะบอกว่าเมื่อปี 2557 กรุงเทพมหานครรถติดเป็นอันดับ 2 ของโลก ปัจจุบันปี 2564 อยู่อันดับที่ 74 แล้ว”"},{"id":295,"text":"“กรุงเทพฯ สามารถที่จะไปขอเดินรถเมล์จากกรมการขนส่งทางบกในเส้นทางที่เราจะพาคนออกมาจากย่านที่พักอาศัยมาป้อนเข้ากับรถไฟฟ้า สำหรับสายไหนที่มีบริษัทเดินรถวิ่งอยู่แล้ว เราสามารถอุดหนุนได้ ขายตั๋วในราคา 70 บาท แต่ใช้ได้ 100 บาท” "}]},{"id":15,"type":"policy","number":5,"question":"ผู้ว่าฯ กทม. ทำอะไรได้บ้างกับปัญหาฝุ่น PM2.5","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":296,"text":"“พูดตรงๆ นะครับ ถ้าผู้ว่าฯ คนไหนบอกว่าเข้ามาแล้วฝุ่น PM2.5 จะหมดไป ผมว่านั่นคือโกหกชัดเจน แต่ผู้ว่าฯ กทม. สามารถที่จะทุเลาปัญหานี้ได้”"},{"id":322,"text":"“สนับสนุนขนส่งสาธารณะ และผู้ว่าฯ สามารถที่จะสั่งห้ามเผาหรือปรับคนที่เผาได้ ซึ่งในกรุงเทพมหานครก็ยังมีการเผาพืชเกษตรกรรมอยู่แถวกรุงเทพฯ ตะวันออกในหลายๆ เขต”"},{"id":348,"text":"“ผมจะประกาศสงครามกับรถควันดำ ถ้าเกิดผมรู้นะว่ารถควันดำไปส่งอิฐ หิน ดิน ทรายที่อาคารไหน ผมสามารถที่จะชะลอหรือเพิกถอนใบอนุญาตการก่อสร้างได้นะ”"},{"id":374,"text":"“อันแรกคือต้องกำจัดต้นเหตุ อันที่สองต้องบรรเทาแล้วก็ป้องกัน ต้องเตรียมเรื่องหน้ากาก เรื่องเครื่องกรองอากาศในพื้นที่เปราะบาง อันที่สามคือเรื่องการตรวจจับและการพยากรณ์ ให้ประชาชนรู้เรียลไทม์เลยว่าปัจจุบันฝุ่นมันเยอะหรือน้อย”"},{"id":400,"text":"“ผู้ว่าฯ กทม. แทบจะไม่ต้องลงทุนใช้เงิน แต่ใช้การกำกับดูแลที่ดี ให้บริหารจัดการได้หนึ่งส่วนก็คือเรื่องสิ่งก่อสร้างต่างๆ เครื่องยนต์ เครื่องจักรที่ใช้ ทุกๆ ส่วนเป็นส่วนที่เพิ่ม PM2.5 ทั้งหมด”"},{"id":426,"text":"“เดี๋ยวนี้มันทันสมัยแล้วนะครับ กรุงเทพมหานครใช้ SMS แจ้งเลยว่าอากาศจะหยุดนิ่งเป็นฝาชีครอบ พอลมไม่เคลื่อนไหว ค่าของฝุ่น PM 2.5 มันก็จะเกิดขึ้นมา อันนี้เราต้องรับรู้ก่อนว่าอะไรมันจะเกิดขึ้น”"}]},{"id":16,"type":"policy","number":6,"question":"ในภาวะโลกร้อน คุณมีนโยบายสิ่งแวดล้อมอย่างไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":297,"text":"“เรื่องนี้ผมว่ากรุงเทพมหานครยิงปืนนัดเดียวได้นกสองตัวได้ นั่นก็คือการปรับปรุงระบบขนส่งสาธารณะ”"},{"id":323,"text":"“ในแต่ละเขตที่รกร้างว่างเปล่า เราสามารถนำมาปรับให้เป็นสวนสาธารณะ ให้เป็นปอดของคนที่อยู่ในชุมชนได้”"},{"id":349,"text":"“กทม. ต้องเป็นแบบอย่างครับ รถ กทม. เยอะแยะไปหมดเลย รถที่ใหม่ๆ หรือรถที่เช่าต่างๆ ต้องเป็นรถไฟฟ้าหมดแล้วครับ”"},{"id":375,"text":"“โฟกัสเรื่องการเดินทางเป็นเรื่องใหญ่ ซึ่งอันนี้ กทม. รับผิดชอบได้ เน้นการขนส่งที่ไม่ได้ก่อก๊าซเรือนกระจก เช่น พยายามใช้รถไฟฟ้าให้มากขึ้น ใช้การเดิน ใช้จักรยาน โปรโมตรถ EV กทม. ทำโครงสร้างพื้นฐานกระจายทั่วกรุงเทพฯ เลย สถานีชาร์จ EV และอาจเปลี่ยนการใช้รถ EV ของ กทม. ภายในด้วย”"},{"id":401,"text":"“ผู้ว่าฯ กทม. จำเป็นต้องเข้าไปดูแลแก้ไข และผมจะเข้าไปทำในสิ่งนี้ ถือว่าเป็นนโยบายหลัก เป็นวาระแห่ง กทม. ที่ผู้ว่าฯ กทม. จะต้องเข้าไปทำครับ” "},{"id":427,"text":"“ตั้งแต่ปี 2560 เป็นต้นมาถึงปี 2564 4 ปีเศษๆ ที่ผ่านมา ผมปลูกต้นไม้เพิ่มขึ้นไป 1.5 ล้านต้นแล้ว”"}]},{"id":17,"type":"policy","number":7,"question":"คุณจะแก้ปัญหาน้ำท่วมกรุงเทพฯ อย่างไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":298,"text":"“ปัญหานี้มันสะท้อนว่าคนไม่เท่ากันตรงไหนคุณรู้ไหม ทำไมถึงเอางบประมาณปีละ 2 พันล้าน ไปประเคนให้กับนายทุนผู้รับเหมาที่ก่อสร้างอุโมงค์ยักษ์ใต้ดิน แต่ล่าสุด พ.ศ. 2565 กทม. ตัดงบบำรุงรักษาสถานีสูบน้ำ ตั้งของบไป 5 พันล้านตัดเหลือ 136 ล้าน”"},{"id":324,"text":"“กรุงเทพมหานครมันเป็นระบบท่อแบบเก่า เส้นผ่านศูนย์กลางประมาณ 60 เซนติเมตร เกือบจะ 80-90% เราคงไม่สามารถเปลี่ยนท่อในกรุงเทพฯ ให้หมดได้ เพราะฉะนั้นมันต้องอาศัยการขุดลอกท่อให้มันไปในระบบใหญ่ได้ง่ายขึ้น รวมถึงใช้เทคโนโลยีใหม่ๆ มาเสริม”"},{"id":376,"text":"“น้ำท่วมเป็นเรื่องวิทยาศาสตร์ แล้วก็เรื่องความใส่ใจ แต่นโยบายมันต้องถูกต้องตอนต้นก่อนว่าเราจะโฟกัสที่ไหน ถ้าเราไปโฟกัสแต่เรื่องอุโมงค์ระบายน้ำ แต่เราลืมว่าระบบเส้นเลือดฝอยที่พาน้ำไปที่อุโมงค์มันไม่ดี อย่างนี้มันก็แก้ไม่ได้ ผมว่าต้องทำทั้งสองส่วนให้สมดุลกัน”"},{"id":350,"text":"“วันนี้ถ้าเกิดเราไม่เริ่มที่จะดูแลเรื่องน้ำหนุน ในอนาคต 10 ปีเราอาจจะไม่มีแผ่นดินอยู่ก็ได้ จะต้องเริ่มโครงการป้องกันน้ำทะเลหนุนแล้ว โดยกรุงเทพฯ ต้องแสดงภาวะความเป็นผู้นำในการร่วมกับจังหวัดใกล้เคียง”"},{"id":402,"text":"“ผมเข้าใจระบบระบายน้ำของกรุงเทพมหานคร เพราะคลุกคลีกับปัญหามา 22 ปี ผมสามารถแก้ไขได้ทันทีในเบื้องต้น 50% ดีกว่าที่เป็นอยู่ในปัจจุบัน” "},{"id":428,"text":"“4 ปีที่ผ่านมาผมแก้ไขไปแล้ว 15 จุด เหลืออีก 9 จุดที่ยังไม่หมด ถ้าผมกลับมาเป็นใหม่ 9 จุดนี้ต้องพยายามทำให้หมดให้ได้”"}]},{"id":18,"type":"policy","number":8,"question":"คุณจะทำอะไรบ้างเพื่อพัฒนาโรงเรียนในสังกัด กทม.","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":299,"text":"“เราจะโทษไปที่พ่อแม่เสมอว่าเพราะพ่อแม่ไม่มีเวลา แต่คุณถกกันให้ตาย คุณคืนครอบครัวในอุดมคตินั้นให้กับเด็กไม่ได้หรอก คุณต้องเอาข้อจำกัดนั้นมาเป็นโจทย์ต่างหาก”"},{"id":377,"text":"“โรงเรียน กทม. มีศักยภาพครับ แต่ขอให้เราให้ความสำคัญ ถ้าดูจริงๆ แล้วก็น่าสนใจนะ ตัวเลขที่เราเห็นคือเราใช้เงินในการเก็บขยะ ดูแลความสะอาด กทม. ปีละ 12,000 ล้าน แต่เราใช้เงินกับการศึกษา 4,000 ล้าน เราใช้เงินในการเก็บขยะเป็น 3 เท่าของการดูแลเด็ก เพราะฉะนั้นผมว่าจริงๆ แล้วผลลัพธ์ที่เกิดก็อาจจะสะท้อนกับความสำคัญที่เราให้กับเรื่องการศึกษา”"},{"id":351,"text":"“ปัญหาหลักๆ คือเรื่องครู ครู กทม. ไม่ได้รับการดูแลนะครับ สวัสดิการเขาก็ไม่มี บ้านพักครูก็ไม่มี สวัสดิการค่าเดินทาง ค่าบ้านเช่าก็ไม่มี ตรงนี้ให้เขาเถอะครับ”"},{"id":403,"text":"“ผู้ว่าฯ กทม. จะต้องจัดในเรื่องวิชาความรู้ของเด็กให้ทัดเทียมกันทุกเขต ผมจะทำให้โรงเรียนที่ดีที่สุดคือโรงเรียนที่อยู่ใกล้บ้านที่สุด”"},{"id":325,"text":"“ในสังกัด กทม. มี 437 โรงเรียน แต่มีแค่หลัก 10 เท่านั้นเองที่ผู้ปกครองจะแย่งกัน วัตถุประสงค์ที่เขาตั้งมาเยอะเพราะว่ามันตั้งเป็นโรงเรียนที่ใกล้บ้าน เพราะฉะนั้นโรงเรียนที่เรามีอยู่ทั้งหมด ต้องพยายามทำอย่างไรก็ได้ให้มาตรฐานของโรงเรียน กทม. ไม่หนีกัน”"},{"id":429,"text":"“โรงเรียนเด็กนักเรียนพวกนี้ก็เป็นลูกคนจนเหมือนผม เพราะฉะนั้นผมเข้าใจเลย ค่าอาหารรัฐบาลให้วันละ 20 บาท ผมจัดการให้อีก 20 บาท เป็น 40 บาท โรงเรียนต่างจังหวัดเขาอิจฉาทั้งนั้นแหละ”"}]},{"id":19,"type":"policy","number":9,"question":"ความปลอดภัยบนท้องถนนของคนกรุงเทพฯ จะดีขึ้นได้อย่างไร กับอำนาจผู้ว่าฯ กทม. ที่มีจำกัด","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":300,"text":"“ในฐานะที่เป็นคนถือครองกล้องวงจรปิด ต้องพร้อมทำตัวเป็นเจ้าทุกข์ ให้กับประชาชน กทม. ต้องรวบรวมหลักฐานตรงนั้น ประสานงานกับกองบังคับการตำรจจราจร ในการบังคับใช้กฎหมาย”"},{"id":326,"text":"“คนบังคับใช้กฎหมายคือตำรวจ คือถ้าจะให้ดีสุดควรจะเป็นหน่วยเดียวกัน แต่ถ้าไม่สามารถทำได้ กรุงเทพมหานครเราก็จะสนับสนุนเรื่องของกายภาพในการซ่อมแซมสภาพถนน หรือว่าติดป้ายสัญญาณจราจรไฟกะพริบ ไฟเตือน ป้ายแจ้งเตือน มันจะทำให้จุดเสี่ยงทางด้านกายภาพลดลง”"},{"id":352,"text":"“ตั้งแต่วันแรกๆ เลย ผมจะสั่งการให้สังคายนาทางม้าลาย ทางเท้า เราต้องรู้ก่อน วันนี้เราเจออะไรบ้าง โดยเฉพาะพื้นที่เปราะบางก็คือ โรงเรียน โรงพยาบาล ชุมชน ตลาด เสี่ยงสุดๆ เลย ท่านจะได้เห็นความเปลี่ยนแปลง”"},{"id":378,"text":"“โครงสร้างที่ถูกต้องตามมาตรฐานชัดเจน การบังคับใช้กฎหมายที่เอาจริงเอาจัง และการใช้ Soft Power สร้างจิตสำนึก”"},{"id":404,"text":"“ประชาชนทุกคนต้องมีสิทธิเท่าเทียมกันในการจราจร สัญจรไปมาบนท้องถนนของ กทม. ได้อย่างปลอดภัย เพราะฉะนั้นกล้อง CCTV จะต้องอำนวยความสะดวกให้ตำรวจ หรือให้ผู้ที่เกี่ยวข้องที่เข้ามาดูสามารถที่จะดูข้อมูลได้ไม่ใช่เฉพาะกับคดีดังๆ เท่านั้น”"},{"id":430,"text":"“ถ้าผมกลับมาเป็นอีกรอบผมจะทำการจราจรแบบอัจฉริยะเลย จะบอกได้เลยว่าแยกหน้านั่นรถโล่งแล้วนะ ตรงนี้ติดอยู่รีบปล่อยไปเยอะๆ เลยแล้วสั่งการ มันจะมีศูนย์สั่งการอยู่เลย”"}]},{"id":20,"type":"policy","number":10,"question":"จะทำอย่างไรเพื่อยกระดับความปลอดภัยในชีวิตและทรัพย์สินของคนกรุงเทพฯ","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":301,"text":"“กล้องวงจรปิดก็ต้องติดให้ครอบคลุม ต้องทำให้ทุกๆ คนสามารถเข้าถึงกล้องได้อย่างเท่าเทียมกัน ไม่ใช่ว่าพอคนรวย คนมีเส้น ก็เข้าถึงกล้อง เข้าถึงภาพอย่างรวดเร็ว”"},{"id":327,"text":"“กรุงเทพมหานครตอนนี้เรามี CCTV ประมาณ 62,000 กล้อง แต่ผมคิดว่าเมืองใหญ่ระดับ 1,500-1,600 ตารางกิโลเมตร มีกล้องแค่นี้มันคงยังไม่พอ จะต้องเพิ่มจำนวนกล้องให้เยอะมากกว่านี้ รวมถึงเชื่อมโยงเอาระบบ AI เข้ามาช่วย”"},{"id":431,"text":"“กล้องวงจรปิดตอนที่ผมมาเป็นใหม่ๆ มันมีอยู่ 57,000 แต่ตอนนี้มีอยู่ 62,000 แล้ว เมื่อก่อนมันเป็นพวกอะนาล็อก 4 แสนพิกเซล เดี๋ยวนี้เปลี่ยนใหม่ไปแล้วเป็น 10 เท่าเลยนะ เป็น 4 ล้านพิกเซล แล้วก็เปลี่ยนเป็นดิจิทัลแล้ว”"},{"id":353,"text":"“วันนี้ต้องช่วยด้วยเทคโนโลยีครับ ถ้าเกิดกล้องวงจรปิดที่ กทม. มีอยู่แล้วเยอะ ผนวกกับเอกชนรวมๆ กันแล้วไม่ต่ำกว่าครึ่งล้านตัว ถ้าเกิดประสานกันได้ ก็จะทำให้คนเคารพกฎหมาย และไม่สร้างความเดือดร้อนให้คนอื่น”"},{"id":379,"text":"“ผมว่า กทม. ทำได้แล้ว แต่ยังไม่ได้ทำก็คือการทำ Risk Map หรือแผนที่เสี่ยง ยกตัวอย่างเช่นตรงไหนที่เป็นโรงงานที่มีการเก็บสารเคมีเราแจ้งได้ไหม มีตรงไหนเป็นจุดที่มีความเสี่ยงในแง่น้ำท่วมเราบอกได้ไหม ผมว่าถ้าเกิด Risk Map พวกนี้แล้ว ประชาชนจะมีความเข้าใจแล้วมีการเตรียมตัวรับมือกับสาธารณภัยพวกนี้ได้ดีขึ้น”"},{"id":405,"text":"“ผมก็มีข้อสงสัยนะครับว่าเวลาเกิดเหตุการณ์ขึ้นมาเราเห็นไหมครับว่าคนที่เข้าไปช่วยแก้ไขวิกฤตต่างๆ กลับเป็นอาสาสมัคร ไม่ใช่หน่วยงานของ กทม. ผมจะเข้าไปพูดคุยดูแลตัวด้วยเองแล้วก็ทำงานประสานร่วมกันเพื่อให้เกิดประสิทธิภาพสูงสุด”"}]},{"id":21,"type":"policy","number":11,"question":"บทบาทของผู้ว่าฯ กทม. ต่อภัยคุกคามรูปแบบใหม่ เช่น ก่อการร้าย ก่อวินาศกรรม และความมั่นคงทางไซเบอร์ ควรทำอย่างไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":302,"text":"“ผมว่ากรุงเทพมหานครสามารถเป็นเจ้าภาพในการตั้งเป็นศูนย์รับเรื่องราว หรือรับแจ้งเบาะแสและประสานงานเตือนประชาชน”"},{"id":432,"text":"“ผมยกตัวอย่างให้เลยนะว่าการคุกคามต่างๆ พวกนี้เราเคยทำสำเร็จมาแล้วโดยอาศัยกล้องวงจรปิด อย่างกรณีที่ศาลพระพรหมตรงสี่แยกราชประสงค์ที่คนไปวางระเบิด เขาจับได้จากกล้องวงจรปิดหลังพระบรมรูป ร.6 ตรงสวนลุม”"},{"id":406,"text":"“ผมจบโรงเรียนเตรียมทหารก็มีทั้งรุ่นพี่รุ่นน้องในอนาคตที่จะขึ้นมาแล้วก็จะเข้ามาดูแลในเรื่องข้อมูลต่างๆ ก็จะประสานแล้วก็ทำประโยชน์ให้กับประเทศ”"},{"id":328,"text":"“CCTV ทั้ง กทม. 62,000 กว่ากล้อง ควรจะมีศูนย์บัญชาการคล้ายๆ กับหนังฝรั่งที่เราเคยเห็นเวลามีเหตุการณ์เกิดขึ้น เป็นห้องที่มีจอใหญ่ มีคอมพิวเตอร์ ซึ่งในส่วนนั้นผมว่าจำเป็นต้องมี เพื่อในเวลาที่บริหารเหตุการณ์ที่เป็นสาธารณภัยต่างๆ”"},{"id":354,"text":"“กล้องวงจรปิด 64,000 ตัวไม่เชื่อมโยงกัน ตรงนี้ถ้าสามารถเชื่อมโยงกันได้จะช่วยเรื่องนี้ได้อย่างเต็มที่เลยครับ”"},{"id":380,"text":"“กทม. ต้องตั้งหน่วยงานที่ดูแลเรื่องนี้ ทำ Scenario Planning ว่ามันจะมีอะไรเกิดขึ้นได้บ้าง  และต้องมีบุคลากรที่พร้อมเรื่องนี้ระดับหนึ่ง หรือว่ามีพาร์ตเนอร์กับหน่วยงานที่เกี่ยวข้อง แล้วก็อาจจะมีอุปกรณ์ มีเทคโนโลยีที่เหมาะสมมารับมือ แล้วสุดท้ายคงต้องมีการซ้อมเผชิญเหตุ”"}]},{"id":22,"type":"policy","number":12,"question":"คุณมีนโยบายเพื่อรองรับหลักการเสรีภาพของการชุมนุมในเขตกรุงเทพฯ หรือไม่ อย่างไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":null,"special_for_governor":null,"answers":[{"id":303,"text":"“กรุงเทพมหานครต้องพร้อมที่จะเป็นพื้นที่ในการชุมนุมให้กับผู้ชุมนุมทุกกลุ่ม ทุกปัญหา”"},{"id":329,"text":"“กรุงเทพมหานครจะอยู่ในฐานะหน่วยที่สนับสนุน ไม่ว่าจะเป็นในเรื่องของการทำความสะอาด การเก็บกวาดสถานที่หลังจากชุมนุม หรือว่าการบริการในเรื่องของสิทธิพื้นฐานด้านห้องน้ำ ซึ่งต้องเสมอภาคกับทุกกลุ่มการเมืองที่มาชุมนุมกัน”"},{"id":433,"text":"“ทำหนังสือมาที่ผม ผมให้ แต่ต้องยืนยันมา 3 อย่าง คือหนึ่งไม่ผิดกฎหมาย สองชุมนุมโดยสงบ สามโดยปราศจากอาวุธ เราให้เลย”"},{"id":355,"text":"“หน้าที่ผู้ว่าฯ กทม. สำคัญมากๆ ก็คือต้องดูแลอย่างเท่าเทียมครับ” "},{"id":381,"text":"“เราอาจจะมีจุดไหนไหมที่เป็นส่วนกลาง เช่น ลานคนเมือง เป็นพื้นที่ที่ให้คนมาแสดงความเห็นได้ หรือไม่อาจจะมีพื้นที่สาธารณะแต่ละเขตเลย แต่ละเขตมีเลยว่าถ้าเกิดว่าเราอยากจะแสดงความเห็น อาจจะมีการไฮด์พาร์กมาเจอกันที่นี่”"},{"id":407,"text":"“22 ปีในชีวิตการเมือง เจอกับเรื่องพวกนี้มาเยอะ ก็จะเข้าใจหัวอกของคนที่เดือดร้อน แล้วก็รู้ว่าข้าราชจะต้องทำหน้าที่อย่างไร ผมจะเป็นตัวกลางประสานงาน ทำให้ทุกฝ่ายตกลงกันได้ แล้วก็ก่อให้เกิดความเดือดร้อนทั้งในส่วนของผู้ชุมนุมแล้วก็ในส่วนของผู้ที่สัญจรไปมาหรือประชาชนข้างเคียงให้น้อยที่สุด”"}]},{"id":23,"type":"special","number":1,"question":"หายจากการเมืองไปนาน อยู่เบื้องหลังมาตั้งหลายปี อะไรที่ทำให้ตัดสินใจกลับมาอยู่เบื้องหน้า ลงสมัครผู้ว่าฯ กทม. ครั้งนี้","description":null,"nc_xeff__candidates_id":11,"special_for_governor":{"id":11,"name":"น.ต. ศิธา ทิวารี"},"answers":[{"id":416,"text":"“ครั้งนี้บอกจะให้ลงผู้ว่าฯ กทม. ผมก็ปฏิเสธมาตลอด แต่เมื่อทดลองแล้ว หาคนแล้ว เราก็มาเกิดความคิดว่า ถ้าเกิดแพ้ขึ้นมาเราไม่เหลืออะไรเลยนะ แต่ถ้าเอาคนที่เข้าใจในความคิด ในอุดมการณ์ของพรรคเข้ามาช่วย อย่างน้อยเรายังสามารถทำอะไรต่อไปได้ แล้วเราก็นำเสนอ ถ้าเราชนะครั้งนี้เราก็บริหาร กทม. ได้เลย ทำให้ กทม. เป็นโมเดลต้นแบบที่เราจะทำให้กับประเทศไทยได้เลย”"}]},{"id":24,"type":"special","number":2,"question":"การที่พรรคไทยสร้างไทยตัดสินใจส่งศิธาลงสมัครรับเลือกตั้งผู้ว่าฯ กทม. นอกจากหวังผลชนะการเลือกตั้งแล้ว มีการหวังผลอะไรอย่างอื่นอีกไหม","description":null,"nc_xeff__candidates_id":11,"special_for_governor":{"id":11,"name":"น.ต. ศิธา ทิวารี"},"answers":[{"id":417,"text":"“การที่เราชนะผู้ว่าฯ กทม. ก็จะส่งผลถึงการเมือง การที่เราไม่ชนะผู้ว่าฯ กทม. ก็ส่งผลถึงการเมืองเช่นเดียวกัน แต่ไม่จำเป็นว่าจะต้องส่งผลในด้านลบเสมอไป อาจจะส่งผลในด้านบวกด้วยก็ได้ เพราะว่าการนำเสนอนโยบายทุกอย่างก็ออกมาจากพรรคที่สร้างขึ้นมาใหม่ ไม่มี ส.ส. แม้แต่คนเดียว แต่เรามีอุดมการณ์ เราต้องการดึงคนรุ่นใหม่เข้ามาร่วมกันทำงาน”"}]},{"id":25,"type":"special","number":3,"question":"ฐานเสียงของพรรคไทยสร้างไทยในการเลือกตั้งผู้ว่าฯ กทม. คือคนกลุ่มไหน และมองคนรุ่นใหม่อย่างไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":11,"special_for_governor":{"id":11,"name":"น.ต. ศิธา ทิวารี"},"answers":[{"id":418,"text":"“เราต้องการที่จะไปนำเสนอนโยบายและทำความเข้าใจกับคนทุกกลุ่ม ไม่ว่าจะแตกต่างกันทางเรื่องอายุ หรือฐานะ หรือว่าสาขาอาชีพ ทุกคนที่เป็นคนใน กทม. คือส่วนที่เราโฟกัส”"}]},{"id":26,"type":"special","number":4,"question":"คุณเป็นตัวเลือกหลักหรือว่าเป็นตัวเลือกที่เป็นทางออกสุดท้ายในการลงสมัครผู้ว่าฯ กทม. ของพรรคไทยสร้างไทย","description":null,"nc_xeff__candidates_id":11,"special_for_governor":{"id":11,"name":"น.ต. ศิธา ทิวารี"},"answers":[{"id":419,"text":"“ผมเองไม่ได้เป็นตัวเลือกหลัก ผมคือตัวเลือกที่คนทั้งพรรคเลือกมาว่าคุณคือผู้ที่เหมาะสมที่สุดที่จะลงสมัครรับเลือกตั้งผู้ว่าฯ กทม. ในนามพรรค”"}]},{"id":27,"type":"special","number":5,"question":"พรรคไทยสร้างไทยที่นำโดยคุณหญิงสุดารัตน์ เป็นจุดแข็งหรือจุดอ่อนอย่างไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":11,"special_for_governor":{"id":11,"name":"น.ต. ศิธา ทิวารี"},"answers":[{"id":420,"text":"“คุณหญิงสุดารัตน์ก็คือผู้ที่ให้โอกาสมาทำตรงนี้ ผมจะไม่ทำให้คุณหญิงสุดารัตน์ผิดหวัง ผมจะไม่ทำให้พรรคพวกที่อยู่ในพรรคไทยสร้างไทยผิดหวัง และถ้าผมได้ตำแหน่งผู้ว่าฯ กทม. ผมก็จะไม่ทำให้พี่น้องประชาชนคน กทม. ผิดหวัง”"}]},{"id":28,"type":"special","number":1,"question":"คุณคิดว่าคนกรุงเทพฯ ตอนนี้ยังชื่นชมม็อบ กปปส. และการชัตดาวน์กรุงเทพฯ ก่อนการรัฐประหาร 2557 อยู่หรือไม่","description":null,"nc_xeff__candidates_id":3,"special_for_governor":{"id":3,"name":"สกลธี ภัททิยกุล"},"answers":[{"id":338,"text":"“มันมีสองฝั่งเสมอ ก็คงมีทั้งคนที่ยังคิดว่าโอเคอยู่ กับคนอาจจะคิดอันใหม่ว่ามันไม่โอเคแล้ว แต่ว่าคงตอบไม่ได้ว่าฝั่งไหนมากน้อยกว่ากัน”"}]},{"id":29,"type":"special","number":2,"question":"คุณจะลบภาพขั้วการเมืองออกได้อย่างไร หลัง สุเทพ เทือกสุบรรณ ออกมาสนับสนุนการลงสมัครผู้ว่าฯ กทม. ครั้งนี้","description":null,"nc_xeff__candidates_id":3,"special_for_governor":{"id":3,"name":"สกลธี ภัททิยกุล"},"answers":[{"id":339,"text":"“เรื่องของขั้วการเมืองผมคิดว่ามันก็คงไม่ต้องสลัดอะไร ถ้าเกิดใครถาม ณ วันนี้ ผมก็คงไม่ปฏิเสธจุดยืนของผม และปัจจุบันก็เป็นอย่างนั้น”"}]},{"id":30,"type":"special","number":3,"question":"อะไรที่จะทำให้ประชาชนกลุ่มอื่น โดยเฉพาะกลุ่มที่ต่อต้านพรรคพลังประชารัฐ และ พล.อ. ประยุทธ์ ลงคะแนนให้สกลธี","description":null,"nc_xeff__candidates_id":3,"special_for_governor":{"id":3,"name":"สกลธี ภัททิยกุล"},"answers":[{"id":340,"text":"“อยากให้ดูประวัติการทำงานของผม จะเห็นว่าตั้งแต่วันแรกที่ผมเป็นรองผู้ว่าฯ จนถึงวันสุดท้ายที่ผมลาออก ผมทำงานอย่างเต็มที่ ซึ่งผมคิดว่าไม่น้อยกว่าใครในความตั้งใจในการทำงาน ก็อยากให้มองในส่วนนั้นครับ”"}]},{"id":31,"type":"special","number":4,"question":"กระแสความนิยมที่ลดลงของทั้งพรรคประชาธิปัตย์และพลังประชารัฐ รวมถึงตัวของ พล.อ. ประยุทธ์ คิดว่าจะส่งผลต่อคะแนนการเลือกตั้งของตัวเองหรือไม่","description":null,"nc_xeff__candidates_id":3,"special_for_governor":{"id":3,"name":"สกลธี ภัททิยกุล"},"answers":[{"id":341,"text":"“ผมลงอิสระเพื่อที่ผมจะเปิดกว้างรับคนอาจจะหลายกลุ่ม ที่อาจจะคิดเห็นอุดมการณ์ทางการเมืองต่างจากผม แต่อยากจะมาพัฒนากรุงเทพฯ เหมือนกัน”"}]},{"id":32,"type":"special","number":5,"question":"ได้รับตำแหน่งรองผู้ว่าฯ กทม. ตั้งแต่ พ.ศ. 2561 ทำไมไม่ผลักดันแก้ปัญหาตอนที่มีอำนาจ ทำไมต้องรอให้ได้รับการเลือกตั้งเป็นผู้ว่าฯ กทม. ก่อน","description":null,"nc_xeff__candidates_id":3,"special_for_governor":{"id":3,"name":"สกลธี ภัททิยกุล"},"answers":[{"id":342,"text":"“สิ่งที่รองผู้ว่าฯ จะทำได้ก็คือสิ่งที่ผู้ว่าฯ มอบนะครับ เพราะฉะนั้นอะไรที่มันข้ามสายงาน นโยบายทั้งหมดที่ผมได้เสนอมันเป็นนอกอำนาจตอนที่ผมเป็นรองทั้งสิ้น”"}]},{"id":33,"type":"special","number":1,"question":"มีเสียงวิจารณ์ว่าพรรคก้าวไกลหาใครไม่ได้แล้ว จึงต้องส่งวิโรจน์ลงสมัคร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":1,"special_for_governor":{"id":1,"name":"วิโรจน์ ลักขณาอดิศร"},"answers":[{"id":312,"text":"“ถ้าเกิดเป้าหมายสำคัญคือการคืนเมืองที่คนเท่ากันให้กับคนกรุงเทพฯ ผมคิดว่าผมคือตัวแทนของพรรคก้าวไกล ที่พร้อมจะขับเคลื่อนเจตจำนงนี้ได้ดีที่สุด”"}]},{"id":34,"type":"special","number":2,"question":"ถ้าไม่ประสบความสำเร็จในการเลือกตั้ง เพราะมีการตัดคะแนนกันเองระหว่างผู้สมัครที่มีจุดยืนทางการเมืองคล้ายกัน คิดว่าจะเป็นเช่นนั้นไหม และถ้าเป็นเช่นนั้น เส้นทางการเมืองต่อไปของคุณคืออะไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":1,"special_for_governor":{"id":1,"name":"วิโรจน์ ลักขณาอดิศร"},"answers":[{"id":313,"text":"“ผมยืนยันว่าจุดยืนทางการเมืองของผมไม่เหมือนกับใคร และการมีตัวเลือกให้ประชาชนได้เลือก ผมว่านี่คือสิ่งที่สอดรับกับบริบทประชาธิปไตยที่สุดแล้ว”"}]},{"id":35,"type":"special","number":3,"question":"ภาพลักษณ์และจุดยืนของพรรคก้าวไกลจะเป็นอุปสรรคต่อการทำงานหรือไม่","description":null,"nc_xeff__candidates_id":1,"special_for_governor":{"id":1,"name":"วิโรจน์ ลักขณาอดิศร"},"answers":[{"id":314,"text":"“จะเรียกภาพลักษณ์พรรคก้าวไกลว่าอุปสรรคได้อย่างไร เพราะนี่คือส่วนสนับสนุนสำคัญของผม”"}]},{"id":36,"type":"special","number":4,"question":"หลายคนมองว่าพรรคก้าวไกลมีภาพลักษณ์สุดโต่ง ล้มสถาบัน จะทำงานให้คน กทม. ที่มีความหลากหลายทางการเมืองได้อย่างไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":1,"special_for_governor":{"id":1,"name":"วิโรจน์ ลักขณาอดิศร"},"answers":[{"id":315,"text":"“ผมคิดว่าวันนี้ประชาชนรู้เท่าทันแล้ว เวลาที่ผ่านไปคนเข้าใจเรามากขึ้นนะครับ และนี่คือการปรับตัวสู่ยุคสมัยใหม่ ที่โอบรับความเข้าใจของทุกๆ คน”"}]},{"id":37,"type":"special","number":5,"question":"มีข้อครหาว่า เพิ่งเป็น ส.ส. สมัยแรก ไม่มีประสบการณ์การทำงาน การบริหาร เป็นเช่นนั้นจริงหรือไม่","description":null,"nc_xeff__candidates_id":1,"special_for_governor":{"id":1,"name":"วิโรจน์ ลักขณาอดิศร"},"answers":[{"id":316,"text":"“ถ้าเกิดคุณเอาประสบการณ์กับการบริหารเมืองในรูปแบบเดิมๆ บางครั้งนั่นคือเกาะที่ขังให้คุณไม่กล้าที่จะคิดอะไรใหม่ๆ ไม่กล้าที่จะฝันอะไรใหม่ๆ ไม่กล้าที่จะไปแตะที่อภิสิทธิ์ชน”"}]},{"id":38,"type":"special","number":1,"question":"เลือกชัชชาติก็เหมือนเลือกพรรคเพื่อไทยใช่หรือไม่","description":null,"nc_xeff__candidates_id":8,"special_for_governor":{"id":8,"name":"ชัชชาติ สิทธิพันธุ์"},"answers":[{"id":390,"text":"“ไม่ใช่เลยครับ ไม่ได้เกี่ยวข้องกันเลยครับ”"}]},{"id":39,"type":"special","number":2,"question":"มีการสนับสนุนจากพรรคเพื่อไทยในการเลือกตั้งใช่หรือไม่","description":null,"nc_xeff__candidates_id":8,"special_for_governor":{"id":8,"name":"ชัชชาติ สิทธิพันธุ์"},"answers":[{"id":391,"text":"“เราไม่ได้เกี่ยวข้องกับเพื่อไทยเลยครับ เราก็ยืนยันมาตลอดครับว่าไม่ได้เกี่ยวข้อง ไม่ได้มีความช่วยเหลืออะไรมาจากพรรคครับ”"}]},{"id":40,"type":"special","number":3,"question":"อยากให้อธิบายความสัมพันธ์ของชัชชาติกับอดีตนายกฯ ทักษิณ และ ยิ่งลักษณ์ ชินวัตร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":8,"special_for_governor":{"id":8,"name":"ชัชชาติ สิทธิพันธุ์"},"answers":[{"id":392,"text":"“ก็เป็นคนที่รู้จักกันครับ แต่ว่าช่วงหลังก็ไม่ได้ติดต่อกับท่านทั้งสองเลยครับ”"}]},{"id":41,"type":"special","number":4,"question":"ภาพจำของชัชชาติคือกระแสในโซเชียลมีเดีย อาจจะยังไม่เคยเห็นผลงานที่คนจำได้ คุณจะบอกคนที่มองคุณอย่างนั้นว่าอะไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":8,"special_for_governor":{"id":8,"name":"ชัชชาติ สิทธิพันธุ์"},"answers":[{"id":393,"text":"“ถามว่าผลงานมันก็มีต่อเนื่องมา แต่อย่างที่บอกว่าเราไม่ได้เคลมว่าเป็นผลงานเรา 100% เพราะว่างานของคมนาคมเป็นงานที่มีความต่อเนื่อง ไม่ใช่ทำปีเดียวเสร็จ ที่ใช้งานอยู่ทั้งหมด หลายๆ อย่างก็มาจากการผลักดันตอนช่วงที่เป็นรัฐมนตรีครับ”"}]},{"id":42,"type":"special","number":5,"question":"ด้วยกระแสโพลที่ค่อนข้างจะนำ เผื่อใจสำหรับความพ่ายแพ้ไว้บ้างหรือไม่ และเส้นทางการเมืองจากนี้ ไม่ว่าจะชนะการเลือกตั้งหรือไม่ จะเป็นอย่างไรต่อไป","description":null,"nc_xeff__candidates_id":8,"special_for_governor":{"id":8,"name":"ชัชชาติ สิทธิพันธุ์"},"answers":[{"id":394,"text":"“ถ้าเกิดได้เป็นผู้ว่าฯ ก็ทำผู้ว่าฯ เต็มที่ ถูกไหม ถ้าเกิดไม่ได้เลือกตั้งก็คงหยุดเรื่องการเมืองแล้วครับ เพราะถือว่าประชาชนตัดสินใจแล้ว”"}]},{"id":43,"type":"special","number":1,"question":"ใช้งบโฆษณาการหาเสียงไปเท่าไร ทำไมเจอบ่อยกว่าผู้สมัครท่านอื่นๆ","description":null,"nc_xeff__candidates_id":4,"special_for_governor":{"id":4,"name":"สุชัชวีร์ สุวรรณสวัสดิ์"},"answers":[{"id":364,"text":"“อันนี้ไม่รู้จริงๆ นะครับ ต้องไปถามที่พรรคประชาธิปัตย์ครับ”"}]},{"id":44,"type":"special","number":2,"question":"นโยบาย 'เปลี่ยนกรุงเทพ เราทำได้' แต่คำถามว่าอำนาจของผู้ว่าฯ กทม. มีค่อนข้างจำกัด จะทำได้จริงหรือไม่ตามนโยบายที่พูดไว้","description":null,"nc_xeff__candidates_id":4,"special_for_governor":{"id":4,"name":"สุชัชวีร์ สุวรรณสวัสดิ์"},"answers":[{"id":365,"text":"“มั่นใจครับทำได้ เปลี่ยนชีวิตคนกรุงเทพฯ และก็เปลี่ยนเมือง หยุดปัญหาซ้ำซาก เปลี่ยนชีวิตคนกรุงเทพฯ นี่คืออำนาจผู้ว่าฯ ชัดเจนเลยนะครับ”"}]},{"id":45,"type":"special","number":3,"question":"ทำไมถึงเลือกเป็นผู้สมัครของพรรคประชาธิปัตย์ ซึ่งเป็นพรรคที่อยู่ในช่วงขาลงและถูกปรามาสทางการเมืองว่าเป็นพรรคดีแต่พูด","description":null,"nc_xeff__candidates_id":4,"special_for_governor":{"id":4,"name":"สุชัชวีร์ สุวรรณสวัสดิ์"},"answers":[{"id":366,"text":"“การที่ผมตัดสินใจมาพรรคประชาธิปัตย์ อันดับแรกที่สำคัญคือ เขาให้อิสระผมจริงๆ เลยในเรื่องของวิสัยทัศน์ที่บอกว่า ต้องเป็นเมืองสวัสดิการ ทันสมัย ต้นแบบของอาเซียน”"}]},{"id":46,"type":"special","number":4,"question":"รู้สึกอย่างไรที่คนเรียกว่า 'พี่เอ้ ไอน์สไตน์'","description":null,"nc_xeff__candidates_id":4,"special_for_governor":{"id":4,"name":"สุชัชวีร์ สุวรรณสวัสดิ์"},"answers":[{"id":367,"text":"“เปลี่ยนใจคนที่พูดไม่ได้หรอกครับ แต่สิ่งหนึ่งที่ผมไม่เปลี่ยนก็คือความรักและความศรัทธาในอาจารย์ที่ปรึกษาของผม Professor Einstein”"}]},{"id":47,"type":"special","number":5,"question":"อยากให้ชี้แจงข่าวที่เกี่ยวกับผลประโยชน์ทับซ้อนให้กับบริษัทภรรยาของตนเอง รวมถึงข่าวการตรวจสอบการทุจริตอื่นๆ","description":null,"nc_xeff__candidates_id":4,"special_for_governor":{"id":4,"name":"สุชัชวีร์ สุวรรณสวัสดิ์"},"answers":[{"id":368,"text":"“สำหรับคนที่ตั้งคำถามแบบนี้ และผมอยากจะบอกให้ชัดๆ นะครับว่า ผมปฏิบัติหน้าที่ด้วยความซื่อสัตย์สุจริต และไม่ได้มีผลประโยชน์ทับซ้อนใดๆ ครับ”"}]},{"id":49,"type":"special","number":1,"question":"มีพรรคพลังประชารัฐสนับสนุนใช่หรือไม่  ถ้าไม่ใช่ใช้เงินจากไหนในการหาเสียงเลือกตั้ง","description":null,"nc_xeff__candidates_id":6,"special_for_governor":{"id":6,"name":"พล.ต.อ. อัศวิน ขวัญเมือง"},"answers":[{"id":442,"text":"“ผมไม่ใช่อีแอบ จะบอก เฮ้ย อัศวินอิสระนะ แต่ให้ช่วยแอบหนุนผมที ไม่มี อัศวินคนบ้านนอก คนจริง พูดจริง ทำจริง ไม่โกหก”"}]},{"id":50,"type":"special","number":2,"question":"เป็นผู้ว่าฯ กทม. มาตั้ง 6 ปี ทำไมไม่ทำนโยบายที่นำมาหาเสียงตอนนี้ในตอนที่มีอำนาจ","description":null,"nc_xeff__candidates_id":6,"special_for_governor":{"id":6,"name":"พล.ต.อ. อัศวิน ขวัญเมือง"},"answers":[{"id":443,"text":"“นโยบายตรงนั้นเราทำไปแล้วนะ ผมบอกเหตุผลที่จะมาทำต่อก็คืออยากจะให้มันเบ็ดเสร็จให้ได้” "}]},{"id":51,"type":"special","number":3,"question":"อยากให้อธิบายข้อครหาการเป็นผู้ว่าฯ กทม. ที่มาจากการแต่งตั้งด้วยอำนาจพิเศษ ซึ่งขัดกับหลักการประชาธิปไตย","description":null,"nc_xeff__candidates_id":6,"special_for_governor":{"id":6,"name":"พล.ต.อ. อัศวิน ขวัญเมือง"},"answers":[{"id":444,"text":"“เขา (คสช.) คัดจากคนใน ไม่ใช่ว่าผมเส้นใหญ่ตรงโน้นตรงนี้ เขาดูว่าผมจะทำได้หรือไม่”"}]},{"id":52,"type":"special","number":4,"question":"ผลงานที่ภูมิใจที่สุดในการทำหน้าที่ผู้ว่าฯ กทม. ตลอดเกือบ 6 ปีที่ผ่านมาคืออะไร","description":null,"nc_xeff__candidates_id":6,"special_for_governor":{"id":6,"name":"พล.ต.อ. อัศวิน ขวัญเมือง"},"answers":[{"id":445,"text":"“เราภูมิใจมากนะครับที่เห็นกรุงเทพมหานครได้เปลี่ยนไปแล้ว มันเปลี่ยนไปแล้วจริงๆ นะ” "}]}],"isComingSoon":false,"answerList":[{"id":300,"nc_xeff__candidates_id":1,"nc_xeff__questions_id":19,"text":"“ในฐานะที่เป็นคนถือครองกล้องวงจรปิด ต้องพร้อมทำตัวเป็นเจ้าทุกข์ ให้กับประชาชน กทม. ต้องรวบรวมหลักฐานตรงนั้น ประสานงานกับกองบังคับการตำรจจราจร ในการบังคับใช้กฎหมาย”","url":"https://youtu.be/HFj1tYsHhEY","question":{"id":19,"question":"ความปลอดภัยบนท้องถนนของคนกรุงเทพฯ จะดีขึ้นได้อย่างไร กับอำนาจผู้ว่าฯ กทม. ที่มีจำกัด"},"governor":{"id":1,"name":"วิโรจน์ ลักขณาอดิศร"}},{"id":326,"nc_xeff__candidates_id":3,"nc_xeff__questions_id":19,"text":"“คนบังคับใช้กฎหมายคือตำรวจ คือถ้าจะให้ดีสุดควรจะเป็นหน่วยเดียวกัน แต่ถ้าไม่สามารถทำได้ กรุงเทพมหานครเราก็จะสนับสนุนเรื่องของกายภาพในการซ่อมแซมสภาพถนน หรือว่าติดป้ายสัญญาณจราจรไฟกะพริบ ไฟเตือน ป้ายแจ้งเตือน มันจะทำให้จุดเสี่ยงทางด้านกายภาพลดลง”","url":"https://youtu.be/BdJqodp6vaU","governor":{"id":3,"name":"สกลธี ภัททิยกุล"},"question":{"id":19,"question":"ความปลอดภัยบนท้องถนนของคนกรุงเทพฯ จะดีขึ้นได้อย่างไร กับอำนาจผู้ว่าฯ กทม. ที่มีจำกัด"}},{"id":352,"nc_xeff__candidates_id":4,"nc_xeff__questions_id":19,"text":"“ตั้งแต่วันแรกๆ เลย ผมจะสั่งการให้สังคายนาทางม้าลาย ทางเท้า เราต้องรู้ก่อน วันนี้เราเจออะไรบ้าง โดยเฉพาะพื้นที่เปราะบางก็คือ โรงเรียน โรงพยาบาล ชุมชน ตลาด เสี่ยงสุดๆ เลย ท่านจะได้เห็นความเปลี่ยนแปลง”","url":"https://youtu.be/rVi3IdMMjrs","governor":{"id":4,"name":"สุชัชวีร์ สุวรรณสวัสดิ์"},"question":{"id":19,"question":"ความปลอดภัยบนท้องถนนของคนกรุงเทพฯ จะดีขึ้นได้อย่างไร กับอำนาจผู้ว่าฯ กทม. ที่มีจำกัด"}},{"id":430,"nc_xeff__candidates_id":6,"nc_xeff__questions_id":19,"text":"“ถ้าผมกลับมาเป็นอีกรอบผมจะทำการจราจรแบบอัจฉริยะเลย จะบอกได้เลยว่าแยกหน้านั่นรถโล่งแล้วนะ ตรงนี้ติดอยู่รีบปล่อยไปเยอะๆ เลยแล้วสั่งการ มันจะมีศูนย์สั่งการอยู่เลย”","url":"https://youtu.be/0gaL-jV2NJ8","governor":{"id":6,"name":"พล.ต.อ. อัศวิน ขวัญเมือง"},"question":{"id":19,"question":"ความปลอดภัยบนท้องถนนของคนกรุงเทพฯ จะดีขึ้นได้อย่างไร กับอำนาจผู้ว่าฯ กทม. ที่มีจำกัด"}},{"id":378,"nc_xeff__candidates_id":8,"nc_xeff__questions_id":19,"text":"“โครงสร้างที่ถูกต้องตามมาตรฐานชัดเจน การบังคับใช้กฎหมายที่เอาจริงเอาจัง และการใช้ Soft Power สร้างจิตสำนึก”","url":"https://youtu.be/aO9rMdiTeJQ","governor":{"id":8,"name":"ชัชชาติ สิทธิพันธุ์"},"question":{"id":19,"question":"ความปลอดภัยบนท้องถนนของคนกรุงเทพฯ จะดีขึ้นได้อย่างไร กับอำนาจผู้ว่าฯ กทม. ที่มีจำกัด"}},{"id":404,"nc_xeff__candidates_id":11,"nc_xeff__questions_id":19,"text":"“ประชาชนทุกคนต้องมีสิทธิเท่าเทียมกันในการจราจร สัญจรไปมาบนท้องถนนของ กทม. ได้อย่างปลอดภัย เพราะฉะนั้นกล้อง CCTV จะต้องอำนวยความสะดวกให้ตำรวจ หรือให้ผู้ที่เกี่ยวข้องที่เข้ามาดูสามารถที่จะดูข้อมูลได้ไม่ใช่เฉพาะกับคดีดังๆ เท่านั้น”","url":"https://youtu.be/J9Ay5QPJykM","governor":{"id":11,"name":"น.ต. ศิธา ทิวารี"},"question":{"id":19,"question":"ความปลอดภัยบนท้องถนนของคนกรุงเทพฯ จะดีขึ้นได้อย่างไร กับอำนาจผู้ว่าฯ กทม. ที่มีจำกัด"}}]},"__N_SSG":true}